新華網：契約精神是市場經濟的精髓 購房者應該承擔房價下跌的虧損

近期，隨著調控的持續深入，我國樓市持續降溫。國慶期間，不少熱點城市的樓盤主動“打折”“降價”，以期帶動銷售量，盡快去化回籠資金。

但是，隨著越來越多的樓盤加入降價的行列，老業主卻因不滿樓盤降價而維權。例如，在上海浦東一樓盤去化不佳而主動降價，售價由3.5萬元/平方米降低到2.6萬元/平方米，由于降價幅度之大，前期業主無法接受，因此在售樓處門前拉橫幅反對開發商的降價行為。不僅僅是上海，國慶期間，杭州、合肥等一些城市也出現因為降價而維權的行動。

事實上，每當房地産市場由熱轉冷的時候，“一降價就維權”已經成為部分業主的慣性做法，這不僅凸顯出契約精神的缺乏，也妨礙了市場交易的正常進行。

在現代市場經濟學中，價格是由供給與需求之間的互相影響、平衡産生的。在房地産市場下行的時期，由于需求低迷，開發商出于去化的目的主動降價，屬于市場主體常見的市場行為，降價行為反過來可以刺激需求帶動銷量。

更為重要的是，契約精神是市場經濟的精髓。買賣雙方在自願、理性的情況下簽署合同，達成交易，就應該遵循契約精神。目前，購房者在簽訂購房合同時，雙方之間的權利義務關係僅限于開發商保質保量地售出房産，業主以定價支付，未來價格波動的風險應該由業主來承擔。在購房合同中，開發商也並未與業主約定“如果在一定期限內降價，開發商就構成違約並予以賠償”。

既然“新盤降價不違約，老業主求索賠無法律依據”，那麼，在簽署合同時，購房者就應該理性考量，承擔相應的權利和義務。購房者在房價上漲的時候可以坐享房産增值帶來的收益，而在房價下跌的時候，購房者也應該承擔相應的虧損。尤其是對“炒房客”來講，如果購買房産是為了投資目的，期待房價上漲帶來增值收益，那麼，就需要認清投資有風險的事實。

另一方面，同樣需要我們厘清的是，如果在市場下行的時期，開發商違背承諾，偷工減料，“撕毀”合同，例如，買房時承諾精裝交付但是交房時則改為毛坯，降低房屋質量，降標降配，這同樣是違反契約精神也是違反合同法的行為。在這種情況下，業主展開理性維權是合法合理的，並且建議業主在必要的情況下通過訴諸法律來維護自身權益。

契約精神需要買賣雙方來共同遵守。尤其是在市場下行的時候，對開發商和業主來説都是考驗。價格是市場經濟的信號，我們需要正視價格的波動，引導理性消費，提升法律意識，從而更好地維護自身權益。(徐倩)

僱主：合約精神是市場經濟的精髓 打工者應該承擔減薪扣假的虧損

政府對外冇合約精神
對內打橫行 政策日日變
人民咪有樣學樣 中國人做生意有尊重過份合約咩？

大陸就會冧 香港邊撚到會丫

中國外交部說，中國領導人親筆簽署的《中英聯合聲明》只是一份不具現實意義的「歷史文件」

學人講咩契約精神

外國不許干預對中國內部事務
中國人民不許干預中國外部事務

perfect

屌那星，由呢d 仆街個臭口講出嚟寧捨難聽。

人治地方講法治

雖然佢講得岩，不過中共係帶頭違反契約精神果個
依家唔反你反邊個？

「契約精神需要買賣雙方來共同遵守」,呢句野由支共把口講出黎真係好擲地有聲,不過由新支那成立之後,貴支何曾有講契約精神?
由毛太祖開始搞大鳴大放,之後變成引蛇出洞,再整句「陽謀」開始,支共早就唔講信用,底下人民先跟埋一齊唔守信用呀,點可能政府唔守信,唔尊重合約,但要求民眾守信兼尊重合約呢?